藍絲兩度《蘋果》大樓踩場「剷除賣國賊」 11人涉違限聚令警未到場

大熱天時示威15分鐘嗌4次先收得工
陰功豬囉！

「藍絲」一日兩度到《蘋果日報》大樓示威，聲稱要聲討壹傳媒創辦人黎智英，要求判其終身監禁，又指摘《蘋果》「作新聞」。8名示威男女其間在大樓閘外高叫口號及拉起橫額，內容包括支持國家安全法等。示威歷時僅15分鐘，眾人在現場警員協助下，乘的士離去。下午有11名市民在大樓外叫口號，稱支持「港版國安法」立法及要求嚴懲壹傳媒創辦人黎智英等。對於示威人數超過8人，涉違反政府「限聚令」，領頭人稱示威「其實係兩班人」，疑欲藉此避過票控。

示威活動聲稱今日早上10時30分開始，有6男1女市民先後乘的士抵達蘋果日報大樓外，並於閘外拉起「剷除賣國賊」橫額。眾人拍照留念之際，其中有人舉起勝利手勢，被一名男子阻止，稱「唔係yeah，舉起手，有啲實力」，着眾人改為舉起手臂作展露肌肉姿勢。

眾人又叫口號，內容包括要求重判黎智英終身監禁、聲稱《蘋果日報》「作新聞」等。其間有3名警員到場，拍照紀錄，未有阻止示威。之後再有1名男子加入叫口號，又拿出寫有「強烈支持制訂香港特區維護國家安全法」的白色橫額，與眾人一起拍照留念。

先到場的7名市民在重覆共4次口號後開始執拾細軟，抗議活動歷時約15分鐘，眾人不忘撐警，向在場警員多次高呼「辛苦晒」。警員亦禮尚往來，在眾人截的士時協助揚手向的士司機示意，以便7人分別乘兩輛的士離開。

後加入的男子則未有離開，他聲稱與其餘7人互不相識，一度欲將白色橫額掛於《蘋果》大樓閘外，被保安員拒絕後作罷，改為掛於對面另一大樓閘外，但疑未有得到負責人許可。該名男子之後一直在《蘋果》大樓外守候，原因不明，約半小時後才一邊打電話、一邊步行離開。

大媽「嫌曬」一度想舉傘但被阻止

至於下午的示威原定於1時開始，但11名示威者提早於12時45分抵達《蘋果》大樓外，大多數為中年人。他們手持同款示威標語，內容主要為支持「港版國安法」立法等。眾人由一名中年女士領頭，包括帶領叫口號及負責編排站立位置。

不過，其間有大媽「嫌曬」，一度希望持傘遮陰，但被阻止；又有大叔疑不聽從指令，離開了編配位置，及拉橫額時「唔夠直」，領頭的中年女隨即要求改正「拉直啲」，語氣甚不耐煩。

中年女代表眾人發言，稱香港年輕人受煽動而犯法，令他們感到憤怒，指香港「從來未試過咁樣俾人破壞法」。她又聲稱，今次示威「其實係兩班人」，疑藉此符合政府「限聚令」。但事實上，警方早前指出，只要抱有共同目的聚集，無論是否相隔1.5米，均屬違反禁令。不過，與早上另一次8人示威有別，今次示威中從未有警員到場。

示威持續約10分鐘，之後眾人步行離開《蘋果》大樓，將示威標語等道具放上一輛中港車牌私家車。白衣女司機在示威期間一直從旁觀察，但未有參與在內，私家車其後駛走。示威者則未有登上私家車，並疑因見附近有記者，在路旁等候多時仍未離開。約5分鐘後，再有2輛中港車牌七人車到場，分批載走他們。

柒到唔咁睇

幾丁友

十幾慢人

錢已收

要開工收錢

嗌一次$25？
4次齊頭$100

On9藍屍